{
    "QuizID": "S1",
    "QuizContent": [
        {
            "QuestionID": "1",
            "Question": "In welchem Jahr wurde die Programmiersprache ABAP 40 Jahre alt?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "2020",
                "B": "2021",
                "C": "2022",
                "D": "2023"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "2",
            "Question": "Wie lautet der Transaktionscode für den Screen Painter in der ABAP Workbench?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "SE31",
                "B": "SE80",
                "C": "SE51",
                "D": "SE38"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "3",
            "Question": "Wann wurde die objektorientierte Programmierung (ABAP Objects) in den ABAP Application Server eingeführt?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "In den 1990er Jahren",
                "B": "In den 2000er Jahren",
                "C": "In den 1980er Jahren",
                "D": "ABAP Objects?"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "4",
            "Question": "In welchem Jahr wurde SAP BTP, ABAP environment gelauncht?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "2017",
                "B": "2018",
                "C": "2020",
                "D": "2021"
            },
            "RightAnswer": "B",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "5",
            "Question": "Welchen Paradigmenwechsel hat SAP HANA als zugrundeliegende Datenbank in der ABAP Programmierung eingeleitet?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Data-to-UI",
                "B": "Data-to-Code",
                "C": "Code-to-Data",
                "D": "UI-to-Code"
            },
            "RightAnswer": "C",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "6",
            "Question": "Mit welchem AS ABAP Release wurde CDS und AMDP eingeführt?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "7.40",
                "B": "7.31",
                "C": "7.50",
                "D": "7.02"
            },
            "RightAnswer": "A",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "7",
            "Question": "Wieviel Sekundärschlüssel kann eine interne Tabelle in ABAP haben?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "Keine",
                "B": "5",
                "C": "10",
                "D": "15"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "8",
            "Question": "Welche Isolationstechniken gehören zum ABAP Unit Testing?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "eCATT und Test Double Frameworks ",
                "B": "Smoke Seams und Test Double Frameworks",
                "C": "ABAP Unit Runner und Test Double Frameworks",
                "D": "Test Seams und Test Double Frameworks"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "9",
            "Question": "Wie viele Klassen sind aktuell in der Basis in der Cloud freigegeben?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "ca. 2000",
                "B": "ca. 1000",
                "C": "ca. 500",
                "D": "ca. 250"
            },
            "RightAnswer": "B",
            "Explanation": ""
        },
        {
            "QuestionID": "10",
            "Question": "Wie viele Schlüsselwörter gibt es in ABAP?",
            "Content": [],
            "Answers": {
                "A": "522",
                "B": "937",
                "C": "1024",
                "D": "1250"
            },
            "RightAnswer": "D",
            "Explanation": "ABAP ist die Programmiersprache mit den meisten Schlüsselwörtern, vor allem historisch gewachsen."
        }        
    ]
}